<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on albornoz.rocks</title>
    <link>https://albornoz.rocks/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on albornoz.rocks</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Apr 2019 12:27:31 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://albornoz.rocks/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Actualización tzdata, tzdata-java para Debian 7 (Wheezy)</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2019-04-02-actualizacion-tzdata-tzdata-java-para-debian-7-wheezy/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 12:27:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2019-04-02-actualizacion-tzdata-tzdata-java-para-debian-7-wheezy/</guid>
      <description>Actualización tzdata, tzdata-java para Debian 7 (Wheezy) Debido a que Debian 7 Wheezy ya no recibe actualizaciones de seguridad, es necesario actualizar a mano los paquetes tzdata y tztada-java correspondientes al cambio de hora 2019 en Chile.
Para validar si es necesaria la actualización ejecutar
$ zdump -v America/Santiago | grep 2019  Debe arrojar información que no corresponde al cambio de hora 2019, por ejemplo:
America/Santiago Sun May 12 02:59:59 2019 UTC = Sat May 11 23:59:59 2019-03 isdst=1 gmtoff=- America/Santiago Sun May 12 03:00:00 2019 UTC = Sat May 11 23:00:00 2019-04 isdst=0 gmtoff=- America/Santiago Sun Aug 11 03:59:59 2019 UTC = Sat Aug 10 23:59:59 2019-04 isdst=0 gmtoff=- America/Santiago Sun Aug 11 04:00:00 2019 UTC = Sun Aug 11 01:00:00 2019-03 isdst=1 gmtoff=-  Instrucciones de actualización Los últimos paquetes tzdata y tztada-java correspondientes a la versión estable de Debian 10 (Buster) ya no son compatibles con versiones antiguas del OS provocando el siguiente error al intentar instalar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dollar Day</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2016-04-05-get-usd-price-of-the-day-in-clp-from-bcentral/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 17:31:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2016-04-05-get-usd-price-of-the-day-in-clp-from-bcentral/</guid>
      <description>I daily look bcentral.cl to view the CLP price of one dollar (useful to buy outside of my contry), then, bored to open the web to view the price I write a script to get it automatically. You get the code on http://github.com/dubcl/dollar-day
usage $ ./dollarday.sh  Cheers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Change user password of HP iLO or Lenovo IMM from Linux</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2015-11-03-change-user-password-of-hp-ilo-or-lenovo-imm-from-linux/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 17:31:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2015-11-03-change-user-password-of-hp-ilo-or-lenovo-imm-from-linux/</guid>
      <description>When you have a new machine and you forgot write the Administrator password on any paper or note before installing, you can change this from you linux install with ipmitools.
First, if you read the pass post about Assign an IP to HP iLO or IBM System X from Linux, you know how get the configuration channel, if not, read it ;)
Once you get the channel you need to list iLO / IMM users, for example:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Use a Xbox 360 wireless controller on Linux</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2015-10-21-use-a-xbox-360-wireless-controller-on-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2015 03:35:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2015-10-21-use-a-xbox-360-wireless-controller-on-linux/</guid>
      <description>I love play games since I was child, I remember escape from school to go to the arcades XD.
Actually I have many games, consoles, arcade parts, etc, one day I post about that ;), and one of that game parts is a Hori Tekken 6 wireless fighting stick for Xbox 360, like this:
To configure on Linux, we need a &amp;ldquo;wireless receiver for windows&amp;rdquo; like this, (yes, the same ;) )</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Problem sending e-mail on Storwize v3700</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2015-10-16-problem-sending-e-mail-on-storwize-v3700/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2015 18:51:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2015-10-16-problem-sending-e-mail-on-storwize-v3700/</guid>
      <description>I administrate some IBM Storwize v3700, since some days ago one of them report problem with e-mail notifications, looking in the event log, this show something like &amp;ldquo;Unable to connect to remote smtp server&amp;rdquo;, and yes, before some connectivity test, the server don&amp;rsquo;t connect with our SMTP server.
When you try to (re)configure the e-mail notification, verifying all inputs and when test you config the task details show:
CMMVC6280E Sendmail error EX_TEMPFAIL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assign an IP to HP iLO or IBM System X from Linux</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2015-05-28-assign-an-ip-to-hp-ilo-from-linux/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2015 15:06:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2015-05-28-assign-an-ip-to-hp-ilo-from-linux/</guid>
      <description>If you have you iLO or IMM unconfigured and you server is up, you don’t need restart to configure iLO / IMM, you need the follow.
Verify if you have ipmitool installed, if not, do:
apt-get install ipmitool  Then execute
modprobe ipmi_msghandler modprobe ipmi_devintf modprobe ipmi_si  To ensure the modules are up, now run
ipmitool lan print  If you see the follow
Set in Progress : Set Complete Auth Type Support : Auth Type Enable : Callback : : User : : Operator : : Admin : : OEM : IP Address Source : DHCP Address IP Address : 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cambiar hostname sin reiniciar</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2014-02-10-cambiar-hostname-sin-reiniciar/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2014 11:02:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2014-02-10-cambiar-hostname-sin-reiniciar/</guid>
      <description>Fácil, por ejemplo nuestra máquina se llama servidor-foo y queremos ponerle servidor-bar hacemos lo siguiente:
Editamos /etc/hostname y cambiamos el nombre a servidor-bar, luego en /etc/hosts cambiamos el nombre en la linea de la IP
192.168.0.100 servidor-foo.dominio.com servidor-foo
por
192.168.0.100 servidor-bar.dominio.com servidor-bar
Con esto lo cambiarmos de forma permanente para cuando se reinicie la máquina, para cambiarla inmediatamente sin reiniciar ejecutamos:
hostname servidor-bar
Luego nos deslogeamos y logeamos y ya está nuestro nuevo hostname operativo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arreglar grub-probe: error: Couldn’t find PV pv1. Check your device.map</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2013-11-05-arreglar-grub-probe-error-couldnt-find-pv-pv1-check-your-device-map/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2013 10:56:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2013-11-05-arreglar-grub-probe-error-couldnt-find-pv-pv1-check-your-device-map/</guid>
      <description>Estaba actualizando unas máquinas de pruebas con Debian Wheezy clonadas con dd en un entorno KVM, entre los paquetes actualizados estaba Grub. Al terminar el upgrade vi en la consola el mensaje
&amp;hellip; grub-probe: error: Couldn’t find PV pv1. Check your device.map &amp;hellip;
Si aparece ese error y luego reinicias la máquina se va a null, así que hay que reparar antes de reiniciar.
El problema es que el device.map se bugea, así que hay que generarlo nuevamente, entonces hacemos lo siguiente:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monitorear KVM Guest VMs con Nagios</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2013-09-10-monitorear-kvm-guest-vms-con-nagios/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2013 17:01:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2013-09-10-monitorear-kvm-guest-vms-con-nagios/</guid>
      <description>Super fácil, copiamos el siguiente script
#!/bin/bash # check_virt - Check that a virtual machine is running. # Written by Richard W.M. Jones rjones@redhat.com # # Derived from check_xenvm (see below for copyright of check_xenvm) #&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;- # COPYRIGHT : &amp;copy; 2006 SUSE Linux GmbH. All rights reserved. # # AUTHOR : Axel Schmidt # # BELONGS TO : NLPOS/SLEPOS/Xen Nagios Integration # # DESCRIPTION : Runs &amp;ldquo;xm list&amp;rdquo; and returns the available xen vms # # $Revision: 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sonido intermitente en Google-Chrome Linux con flash</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2013-05-16-sonido-intermitente-en-google-chrome-linux-con-flash/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2013 14:18:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2013-05-16-sonido-intermitente-en-google-chrome-linux-con-flash/</guid>
      <description>Configurando un Dell Inspiron 14z me tope con que el sonido de cualquier cosa relacionada con flash player se escuchaba intermitente, averiguando resulta que chrome ya tiene un plugin para flash, el “libpepflashplayer.so” entonces cuando instalas “flashplugin-nonfree” quedan los dos disponibles, por tanto se pisan los talones probocando tal intermitencia en el sonido.
Para solucionarlo en la barra de navegación ponemos chrome://plugins, hacemos click en el boton “Details” (en la barra celeste a la derecha) y buscamos el item “Adobe Flash Player”, veremos algo como esto:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Habilitar Terminal Server en Windows tipo Windows Server</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2013-05-15-habilitar-terminal-server-en-windows-tipo-windows-server/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2013 18:04:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2013-05-15-habilitar-terminal-server-en-windows-tipo-windows-server/</guid>
      <description>Tengo algunas máquinas con Windows XP y necesito conectarme vía remota a ellas, el problema es que al no ser servidores no levantan el servicio de Terminal Server automáticamente, asta que el usuario se logee localmente y no permiten mas de 1 conexión simultanea, para solventar este problema le traemos una papita para activar el Servicio de Terminal Server como lo hacen en Windows Server.
Primero nos bajamos un parche para el servicio, el Universal Termsrv Patch, luego lo descomprimen y ejecutan UniversalTermsrvPatch-x86.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reparar nm-applet Priviliegios Insuficientes</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2013-05-15-reparar-nnm-applet-priviliegios-insuficientes/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2013 12:36:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2013-05-15-reparar-nnm-applet-priviliegios-insuficientes/</guid>
      <description>En una máquina recién instalada, me topo con que al editar la configuración de red con nm-applet sale un mensaje “privilegios Insuficientes”.
Vale mencionar que no uso gnome, solo instalé nm-applet, por ende no tengo gnome-keyring ni gtksu, etc…
Para resolver el problema debemos hacer lo siguiente
Editar
1
nano/etc/polkit-1/localauthority/50-local.d/org.freedesktop.NetworkManager.pklaSi no existe, crearlo y agregar lo siguiente
1
2
3
4
5
6
[nm-applet]
Identity=unix-group:netdev
Action=org.freedesktop.NetworkManager.*
ResultAny=yes
ResultInactive=no
ResultActive=yesluego agregar el o los usuarios al grupo netdev</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compresión Multicore</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2013-04-22-compresion-multicore/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2013 16:31:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2013-04-22-compresion-multicore/</guid>
      <description>Para que tener un procesador con varios cores si no los usas? Pues puedes usarlos comprimiendo tus directorios favoritos, la papita es pigz, veamos como funciona.

1 tar cvf - foo/| pigz -9-p6/path/bar.tar.gzDonde foo/ es el directorio a comprimir -9 es el nivel de compresión (0-9) -p es la cantidad de cores a usar Obviamente esto se puede usar al vuelo 😉 1 tar cvf - foo/| pigz -9-p6|ssh usuario@192.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barra de progreso para comandos que no tienen</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2013-04-22-barra-de-progreso-para-comandos-que-no-tienen/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2013 15:52:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2013-04-22-barra-de-progreso-para-comandos-que-no-tienen/</guid>
      <description>Ésta es una papita para cuando usamos comandos que no nos entrega información de tranferencia.
La mágia la hace el comando bar, por ejemplo, su uso sería:
1 ddif=/path/foo.img | bar -s 99G |ddof=/path/bar.imgDonde -s 99G es el tamaño del archivo a transferir. Esto también funciona al tranferir al vuelo, por ejemplo: 1 ddif=/path/foo.img | bar -s 99G |ssh root@192.168.0.1 &#34;dd of=/path/bar.img&#34;bar nos entregaría información como ésta: 1 13.0GB at 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eliminar archivos anterior a una fecha</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2013-01-16-eliminar-archivos-anterior-a-una-fecha/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2013 16:04:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2013-01-16-eliminar-archivos-anterior-a-una-fecha/</guid>
      <description>Cortito, necesitamos eliminar los ficheros de un directorio anterior a una fecha determinada.
1
find . -type f ! -newer foo.bar -deleteEsto saca el timestamp del archivo foo.bar, y borra todo lo que tenga fecha anterior a este, incluido el archivo foo.bar.
Si nececitamos crear un archivo con una fecha determinada usamos
1
touch -t fechahora timestamp.fooDonde fechahora es en formato YYYYMMDDHHSS, esto crea un fichero con el timestamp determinado, para luego usarlo en el comando anterior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalar Subversion &#43; Trac en Debian Wheezy</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2013-01-09-instalar-subversion-trac-en-debian-wheezy/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2013 11:38:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2013-01-09-instalar-subversion-trac-en-debian-wheezy/</guid>
      <description>La vamos a hacer cortita… Abstenerse de comentarios del tipo “GIT es mejor”, “Hubieras instalado GIT”, “SVN está deprecado” etc, etc…
Un personaje pidió tener un servidor SVN, así que se le instaló y estos son los pasos a seguir.
En resumen vamos a instalar Apache 2 + DAV + SubVersion + Trac sobre un servidor Debian Wheezy y vamos a asumir que los archivos de SVN y Trac los vamos a dejar en /mnt/storage</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurar Marvell 88e8056 en ESXi 5.1</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2012-12-03-configurar-marvell-88e8056-en-esxi-5-1/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2012 19:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2012-12-03-configurar-marvell-88e8056-en-esxi-5-1/</guid>
      <description>Hoy me tocó instalar un ESXi 5.1 en una maquina, hasta ahí ningún problema, el problema empezó cuando el CD inició y arrojo un lindo mensaje “No network adapters“.
Como la maquina tenia Ubuntu rápidamente a reiniciar y aplicar lspci, el cual arrojó esto:
04:00.0 Ethernet controller: Marvell Technology Group Ltd. 88E8056 PCI-E Gigabit Ethernet Controller
Buscando en donde todos sabemos, se menciona que ESXi 5 y 5.1 no tienen el driver de esta tarjeta, indagando un poco más, encontré que hay que agregarle el driver al ISO de instalación de ESXi,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acelerar conversión de virtualización con VMWare VCenter Converter</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2012-11-22-acelerar-conversion-de-virtualizacion-con-vmware-vcenter-converter/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Nov 2012 09:23:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2012-11-22-acelerar-conversion-de-virtualizacion-con-vmware-vcenter-converter/</guid>
      <description>Los que trabajamos con virtualización, es común realizar conversiones de máquinas físicas a máquinas virtuales, en el caso de hoy, de Xen Citrix a ESXi 5.x.
Para realizar esta tarea se utiliza VMWare VCenter Converter, pero cuando lo usas te das cuenta que en algunos casos anda como río de ulpo.
Ayer mientras hacia una conversión me topé con una interesante truco para mejorar notablemente la taza de transferencia, para ello tenemos que:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arreglar &#34;System I/O error&#34; en Cyrus.</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2012-11-17-arreglar-system-io-error-en-cyrus/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2012 18:07:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2012-11-17-arreglar-system-io-error-en-cyrus/</guid>
      <description>Si en el log del correo encuentran esto:
1 said: 451 4.3.0 System I/O error (in reply to RCPT TO command)) Esto pasa cuando borrar los correos haciendo rm dentro del directorio /var/spool/cyrus/mail/foo/mail/bar, para arreglarlo debes logearte como el usuario cyrus
1 su - cyrus Luego ejecutar el comando reconstruct de cyrus.
1 cyrus@server:~$ /usr/lib/cyrus/bin/reconstruct -r-f user.foobar La salida del comando seria mas o menos así:
1 2 3 4 5 6 user.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unión de sistemas de archivos en linux</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2012-10-02-union-de-sistemas-de-archivos-en-linux/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2012 20:22:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2012-10-02-union-de-sistemas-de-archivos-en-linux/</guid>
      <description>Hay veces que es necesario ir incrementando el espacio de un directorio a medida que se necesita, una forma es sencillamente añadir otro disco mas grande al original y copiar la data al nuevo destino, pero esto es muy engorroso y requiere de mucho tiempo.
Otra forma es usar unionfs o aufs, pero está más que obsoleto, además de que no es lo suficientemente inteligente para darse cuenta cuando un disco está lleno y comenzar el gusrdado de data en el siguiente disco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tar Remoto</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2012-10-02-tar-remoto/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2012 20:14:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2012-10-02-tar-remoto/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conexión a VPN desde Linux con certificado PFX</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2012-10-02-conexion-a-vpn-desde-linux-con-certificado-pfx/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2012 20:07:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2012-10-02-conexion-a-vpn-desde-linux-con-certificado-pfx/</guid>
      <description>Bueh!… hace tiempo que no postéo nada, así que nos vamos con algo de utilidad…
Primero instalamos OpenVPN
1
# apt-get install openvpnLuego tenemos que convertir el certificado simple .pfx en p12 con openssl para ello hacemos lo siguiente:
1
2
3
$ openssl pkcs12 -in cert-original.pfx -nocerts-out privatekey.pem
$ openssl pkcs12 -in cert-original.pfx -clcerts-nokeys-out publiccert.pem
$ openssl pkcs12 -export-in publiccert.pem -inkey privatekey.pem -out cert.p12Ahora que tenemos listo nuestro certificado creamos archivo de configuración para openvpn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaciar cache en Linux</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2010-09-01-vaciar-cache-en-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2010 00:33:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2010-09-01-vaciar-cache-en-linux/</guid>
      <description>Bueh!
Suelo tener el pc prendido varios dí­as, y por ende los programas en cache aumentan considerablemente, la forma común de vaciar el cache el derechamente apagando el pc, pero hay otra forma más técnica y es ejecutando el siguiente comando en consola como root
 echo 3 &amp;gt; /proc/sys/vm/drop_caches
 Con eso vaciamos el cache y nuestra pc quedará “livianito”
Y ya sabe, si le sirvió, comente =B</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ExpoLibre 2010</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2010-05-27-expolibre-2010/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2010 13:20:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2010-05-27-expolibre-2010/</guid>
      <description>La ExpoLibre es un evento que se ha venido celebrando hace ya 2 años consecutivos, la cual tiene como objetivo principal difundir y educar a la comunidad sobre los beneficios y oportunidades que otorga la utilización de las tecnologías de software libre en los rubros de la educación, gobierno, empresas y ciudadanos.
La realización de esta actividad nace como una necesidad de entregar a la comunidad el conocimiento referente a las tecnologías de software libre, e informar y demostrar la gran cantidad de beneficios y ventajas que le otorga a los usuarios, siendo esta tecnología una de las contribuciones más grandes que se hayan realizado alguna vez a la sociedad, en términos de propiedad intelectual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Controlar Rhythmbox por ssh</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2010-04-20-controlar-rhythmbox-por-ssh/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2010 17:10:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2010-04-20-controlar-rhythmbox-por-ssh/</guid>
      <description>Recuerdan en post sobre compartir el WiFi de tu laptop?, pues bien resulta que mientras trabajo en el Desktop tengo corriendo Rhythmbox en el Laptop paraÃ‚Â amenizar un poco, pero es una lata estarÃ‚Â parÃƒÂ¡ndoseÃ‚Â Ã‚Â cuando quieres cambiar la canciÃƒÂ³n, ya que tengo el Laptop en otro lugar.
La soluciÃƒÂ³n, usar Rhythmbox remotamente, para ello haremos lo siguiente:
Requisitos
Tener instalado openssh-server, si no:
 apt-get install openssh-server
 Conectarse por ssh a nuestra maquina, si estas en una maquina corriendo Linux, puedes hacerlo directamente desde una consola:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Decompress uha files on Linux</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2010-03-16-decompress-uha-files-on-linux/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2010 02:46:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2010-03-16-decompress-uha-files-on-linux/</guid>
      <description>RecentlyÃ‚Â i found a game compress with UHARC format, on Linux don’t have a tool to decompress this file type, but i use the original application on wine to decompress, the steep are the following:
run cmd with wineconsole
 #wineconsole cmd.exe
 This command run a very basic but functionalÃ‚Â wine version of cdm.exe like this

Then now we haveÃ‚Â execute uharc.exe into the wine command prompt like on windows writting</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terremoto Chile 2010 || Estoy bien amigos!!!</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2010-03-02-estoy-bien/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2010 17:17:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2010-03-02-estoy-bien/</guid>
      <description>Ya todo el mundo sabe de lo que paso en Chile con el terremoto y luego maremoto, pues bien, resulta que el epicentro fuÃƒÂ© cerca de ConstituciÃƒÂ³n, en donde vivo yo, por mientras replico un mail que mande a mis amigos de DebianChile.cl que se han preocupado por mi y tambien lo postie en mi Facebook para mis amigos que no saben que tengo un blog.
 “Gracias por la preocupaciÃƒÂ³n, ahora estoy en san carlos (cerca de chillan) con la familia de mi polola, mi suegro nos fue a buscar el sabado en la maÃƒÂ±ana… de salud, impeque, solo un par de moretonsillos por que me calleron ensima unos vasos y unas botellas que tenia mi viejo en el mueble, pero nada mas, mis viejos y mi familia estan vivos y a salvo en conti y mi hna en linares… solo falta que llegue la ayuda a conti, se han demorado un kilo…   Por cierto, lo que muestran en la tele es solo la parte baja y el centro de conti, que fue lo que quedo destruido, la gente y casa que viven en los cerros, cerro alto, cerro o’higgins (donde vivo yo), villa copihue y chacarillas quedaron todas las casas paradas y casi no se ve que aya pasado lo que paso, a excepciÃƒÂ³n de mi cerro que habian algunas casas viejas de abode que se mandaron abajo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aria2</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2010-02-22-aria2/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2010 04:39:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2010-02-22-aria2/</guid>
      <description>Aria2 es una utilidad para descargar archivos mediante consola, tiene soporte para varios protocolos (HTTP, HTTPS, FTP, BitTorrent y Metalink), la gracia de este simpÃƒÂ¡tico programita es que trata de descargar al mÃƒÂ¡ximo que da tu ancho de banda, es multiplataforma y ademÃƒÂ¡s (y es una de las caracterÃƒÂ­sticas que me encantÃƒÂ³) de autoÃ‚Â resumirseÃ‚Â cuando la descarga se corta.
La instalaciÃƒÂ³n en debian es como de costumbre…
 #apt-get install aria2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emuladores y Linux</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2010-01-12-emuladores-y-linux/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2010 03:13:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2010-01-12-emuladores-y-linux/</guid>
      <description>Estando en casa de mis padres, aburrido por cierto, he estado en busca de alguna entretenciÃƒÂ³n para matar el tiempo y me he acordado de algunos juegos de antaÃƒÂ±o, de los que, o nosÃ‚Â juntÃƒÂ¡bamosÃ‚Â todos los amigos en casa de alguno que tenia una consola, o nosÃ‚Â ÃƒÂ­bamos a gastar algunas monedas a los arcades, asÃƒÂ­ que me puse a buscar emuladores para las distintas plataformas que tanta entretenciÃƒÂ³n nos proporcionaban por aquellos aÃƒÂ±os.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Error al actualizar Debian Sid (unstable) - console-tools</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2010-01-08-error-al-actualizar-debian-sid-unstable-console-tools/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jan 2010 01:07:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2010-01-08-error-al-actualizar-debian-sid-unstable-console-tools/</guid>
      <description>Bueh… Acabo de hacer un “upgrade” a mi sistema y al terminar la configuraciÃƒÂ³n aparece el siguiente error:
 Configurando console-tools (1:0.2.3dbs-67) …
insserv: warning: script ‘puente’ missing LSB tags and overrides
Setting console screen modes and fonts.
Setting console screen modes and fonts.
invoke-rc.d: initscript console-screen.sh, action “start” failed.
dpkg: error al procesar console-tools (–configure):
el subproceso installed post-installation script devolviÃƒÂ³ el cÃƒÂ³digo de salida de error 1
Se encontraron errores al procesar:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DÃƒÂ­a de GNOME 2009</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2009-12-29-dia-de-gnome-2009/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2009 01:27:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2009-12-29-dia-de-gnome-2009/</guid>
      <description>(Medio viejito el post, pero igual…)
Y ya fue, el dia sÃƒÂ¡bado 24 de octubre desde las 9:00 hasta las 19:00 se realizo en las dependencias de laÃ‚Â Universidad Federico Santa Maria, en la cuidad de ViÃƒÂ±a del Mar.
El evento conto una gran cantidad de expositores, como por ejemplo GermÃƒÂ¡n Poo, Jorge Bustos,Ã‚Â Felipe BesoaÃƒÂ­n (GNOME Chile), Ivan Frade (Nokia), entre otros, y por supuesto su humilde servidor con una charla de PyGame con PyGTK.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compartir el WiFi a otro pc y otras yerbas</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2009-12-20-compartir-el-wifi-a-otro-pc-y-otras-yerbas/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2009 02:57:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2009-12-20-compartir-el-wifi-a-otro-pc-y-otras-yerbas/</guid>
      <description>Pasa lo siguiente…
La vecina con la que compartÃƒÂ­a Internet, decidiÃƒÂ³ cerrar el plan y dejarme sin Internet, asÃƒÂ­ que me puse a crackear hacer unaÃ‚Â auditoriaÃ‚Â a las redes de las cercanÃƒÂ­a, asÃƒÂ­ que me tope con una que no tenia password, pero tenia filtrado MAC, la soluciÃƒÂ³n, clonar alguna MAC, para ello conosco 2 formas, asignar la MAC en el archivo /etc/network/interfaces o usar macchanger, opte por la primera opciÃƒÂ³n por que obviamente no tenia como instalar el ultimo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arkathon</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2009-11-26-arkathon/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2009 00:58:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2009-11-26-arkathon/</guid>
      <description>Arkathon es un clon de Arkanoid escrito en Python y usando la librerÃƒÂ­a PyGame, aunque tambiÃƒÂ©n existe una versiÃƒÂ³n que utiliza PyGTK.
Actualmente esta pÃƒÂ¡gina estÃƒÂ¡ en construcciÃƒÂ³n, asÃƒÂ­ que si deseas puedes volver en otro momento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tercer Encuentro Linux Universidad AutÃƒÂ³noma de Chile</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2009-11-18-tercer-encuentro-linux-universidad-autonoma-de-chile/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2009 17:28:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2009-11-18-tercer-encuentro-linux-universidad-autonoma-de-chile/</guid>
      <description>Se viene el tercer encuentro Linux de la Universidad AutÃƒÂ³noma de Chile, el evento se realizarÃƒÂ¡ los dÃƒÂ­as 26 y 27 de Noviembre, y esta vez estoy invitado como expositor, el tema: Desarrollo de Juegos con Python, PyGame y PyGTK.
 El Encuentro estÃƒÂ¡ encaminado a mostrar los avances de Linux y a servir como punto de encuentro para los usuarios y desarrolladores de los distintos proyectos de Software Libre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agregando WinXP a Grub2</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2009-10-16-agregando-winxp-a-grub2/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 21:20:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2009-10-16-agregando-winxp-a-grub2/</guid>
      <description>A mÃƒÂ¡s de alguno debe haberle pasado…
En mi desktop tengo 2 discos duros, uno SATA con windows xp (si, si… los juegos) y otro IDE donde acabo de instalar Debian Squeeze, en la instalaciÃƒÂ³n de Debian no tuve ningÃƒÂºn problema, pero al reiniciar una vez terminada la instalaciÃƒÂ³n, en el menu de GRUB no estaba la entrada para booter a windows xp, solucionar esto es muy simple.
Estando de nuestro Debian, logueamos como root, e instalamos os-prober</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DÃƒÂ­a de GNOME y Encuentro Linux 2009</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2009-10-16-dia-de-gnome-y-encuentro-linux-2009/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 16:16:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2009-10-16-dia-de-gnome-y-encuentro-linux-2009/</guid>
      <description>[singlepic id=610 w=600 h=195 float=]
El Encuentro Linux es un evento que se realiza desde el aÃƒÂ±o 2000 y junta a todos los entusiastas del Software Libre y el Open Source durante 3 dÃƒÂ­as, este aÃƒÂ±o se realizarÃƒÂ¡ en Valparaiso los dÃƒÂ­as 22, 23 y 24 de octubre, contando con una multitud de charlas y talleres ademas de contar con la participaciÃƒÂ³n de destacados expositores internacionales.
El DÃƒÂ­a de GNOME, es un espacio donde se congregan los entusiastas de GNOME a compartir ideas, comentarios, etc… este evento se realizarÃƒÂ¡ el dÃƒÂ­a 24 de octubre, tambiÃƒÂ©n en Valparaiso, con un ciclo de charlas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vuelve Tux.cl</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2009-10-07-vuelve-tux-cl/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2009 02:58:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2009-10-07-vuelve-tux-cl/</guid>
      <description>Hoy me entero de casualidad que Tux.cl vuelve en gloria y majestad, con nuevo diseÃƒÂ±o (casualmente el mismo mio), nuevos post, y con muchas ganas de seguir aportando.
Tux.cl es un sitio al que le tengo mucho cariÃƒÂ±o, por que cuando empece con esto del Linux y el Software Libre, en ese tiempo era EL sitio de la temÃƒÂ¡tica en Chile, luego con el tiempo pase a formar parte de los moderadores del foro, en especial del foro de Debian, y luego cuando el portal paso a ser Wiki escribÃƒÂ­ un par de artÃƒÂ­culos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gelide</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2009-10-04-gelide/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2009 10:36:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2009-10-04-gelide/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DÃƒÂ­a del Software Libre 2009</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2009-09-25-dia-del-software-libre-2009/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2009 15:46:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2009-09-25-dia-del-software-libre-2009/</guid>
      <description>Aunque internacionalmente ya se celebrÃƒÂ³ el DÃƒÂ­a del Software Libre, en Chile se realizarÃƒÂ¡ este 26 de Septiembre, esto es debido a que la fecha original coincidÃƒÂ­a con las Fiestas Patrias.
Ã‚Â¿Que es el DÃƒÂ­a del Software Libre?
 El DÃƒÂ­a del Software Libre es una celebraciÃƒÂ³n a nivel mundial de Software libe y CÃƒÂ³digo abierto (FOSS). El objetivo del evento es educar a todo tipo de publico acerca de los beneficios de usar software libre de alta calidad en la educaciÃƒÂ³n, gobierno, en el hogar y en las empresas Ã¢Â€Â” en resumen, en todas partes!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ExpoLibre 2009</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2009-06-03-expolibre-2009/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2009 00:46:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2009-06-03-expolibre-2009/</guid>
      <description>Este 12 de Junio se realizarÃƒÂ¡ en las dependencias del Instituto Santo TomÃƒÂ¡s, sede Talca, la segunda versiÃƒÂ³n de la Expolibre, evento en el cual se realizarÃƒÂ¡n charlas donde se darÃƒÂ¡ a conocer Software y TecnologÃƒÂ­as libre.
Este aÃƒÂ±o la organizaciÃƒÂ³n corre por cuenta del la Escuela de InformÃƒÂ¡tica y DebianChile.cl.
TambiÃƒÂ©n cabe mencionar que el evento es abierto a TODO pÃƒÂºblico, asi que no se lo pueden perder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flisol 2009</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2009-04-24-flisol-2009/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2009 11:14:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2009-04-24-flisol-2009/</guid>
      <description>Este sÃƒÂ¡bado 25 de abril se realizarÃƒÂ¡ el Festival Latinoamericano del Software Libre, y acÃƒÂ¡ en la sÃƒÂ©ptima regiÃƒÂ³n la junta es en la Universidad de Talca, y donde DebianChile.cl estarÃƒÂ¡ presente con una charla y con soporte para instalaciones de Debian GNU/Linux. TambiÃƒÂ©n habrÃƒÂ¡n expositores de la talla de -jci, Rodrigo Fuentealba, etc… Esto empieza alrededor de las 9:00 Hrs hasta las 17:30 Hrs. Pueden encontrar mas informaciÃƒÂ³n acÃƒÂ¡.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurar ZyXEL p-660HW-T1 v2</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2009-04-01-configurar-zyxel-p-660hw-t1/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2009 11:29:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2009-04-01-configurar-zyxel-p-660hw-t1/</guid>
      <description>Si eres de los que tiene contratado los servicios de internet de timotelefonica (en Chile) y tienen un router WiFi del modelo ZyXEL p-660HW-T1**v2 **y no han intentado por cielo mar y tierra configurarlo a su antojo,Ã‚Â esta de suerte, por que TENGO LA PASSWORD DE ADMINISTRACIÃƒÂ“N!!!!
la clave en cuestiÃƒÂ³n la pueden descargar desde acÃƒÂ¡.
la password del fichero es carlos.debianchile.cl
FUCK YOU TELEFONICA!!!
**
**
**PD: Agradezca si le sirviÃƒÂ³.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gelide 0.1.1</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2009-01-23-gelide-011/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2009 06:35:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2009-01-23-gelide-011/</guid>
      <description>Desde el 11 de enero del 2009, ya estÃƒÂ¡ disponible la nueva version de Gelide, la 0.1.1, no lo habia publicado por que recien ayer empaquete el .deb de esta nueva versiÃƒÂ³n, pero si quieren instalarlo a lo Old School, se bajan el source desde aqui.
Link’s
http://gelide.sourceforge.net
Binario para x86
PD: Cualquier problema con el .deb, favor avisarme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gelide 0.1.0 en .deb</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2008-12-29-gelide-010-en-deb/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2008 22:16:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2008-12-29-gelide-010-en-deb/</guid>
      <description>Mirando el blog de jEsuSdA veo un post acerca de Gelide, este es un front-end de emuladores de consolas para Linux, que esta bastante interesante, pero lo no tan bueno es que hay que compilarlo, asÃƒÂ­ que pensÃƒÂ© (aplausos por favor :D) “y si lo debianizo?”, ya que hace tiempo que querÃƒÂ­a aprender a crear paquetes deb desde las sources, y esta era la oportunidad, asÃƒÂ­ que me puse manos a la obra y resulto un lindo paquete .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conky, EL monitor de sistema para Linux</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2008-10-28-conky-el-monitor-de-sistema-para-linux/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2008 20:32:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2008-10-28-conky-el-monitor-de-sistema-para-linux/</guid>
      <description>Conky es un monitor de sistema minimalista, altamente configurable y que consume pocos recursos, el ÃƒÂºnico “pero” es el tiempo que hay que invertir en su configuraciÃƒÂ³n. Hace tiempo que me estaba configurando uno pero nunca quedaba como querÃƒÂ­a, pero por fin pude dejarlo decente, asÃƒÂ­ que lo comparto, por si a alguien le gusta. Las instrucciones estÃƒÂ¡n en el link, Enjoy!!!
Link’s
Script Conky + fuentes
 Conky</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campus Party</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2008-10-01-campus-party/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2008 16:22:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2008-10-01-campus-party/</guid>
      <description>cita: http://iberoamerica.campus-party.org
“Campus Party es reconocida como el mayor evento de tecnologÃƒÂ­a, ocio electrÃƒÂ³nico y cultura digital en red del mundo. Este encuentro anual reÃƒÂºne durante siete dÃƒÂ­as a miles de participantes con sus ordenadores con el fin de compartir inquietudes, intercambiar experiencias y realizar todo tipo de actividades relacionadas con las comunicaciones y las nuevas tecnologÃƒÂ­as. El factor humano es el corazÃƒÂ³n de Campus Party; la pantalla del ordenador cobra vida bajo el lema “Internet no es una red de ordenadores, Internet es una red de personas”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planeta DebianChile.cl</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2008-09-22-planeta-debianchilecl/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2008 17:21:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2008-09-22-planeta-debianchilecl/</guid>
      <description>Como parte de mi nuevo puesto de colaborador de DebianChile.cl, me toco arreglar el planeta de la comunidad, mi primera idea era crear un planeta en php desde cero, asÃƒÂ­ que empece a aberiguar como sindicar RSS con php, pero se me quitaron las ganas XD. Buscando algo ya hecho di con Planet, “EL Planet de los Planet”, este es un script hecho en Python el cual al ejecutarlo toma un archivo base y genera un .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firefox, Thunderbird, Sunbird y la vida diaria</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2008-09-16-firefox-y-la-vida-diaria/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2008 00:18:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2008-09-16-firefox-y-la-vida-diaria/</guid>
      <description>Por aquello aÃƒÂ±os, como el 2004 mas o menos, aburrido de las mÃƒÂºltiples fallas delÃ‚Â “navegador oscuro”, me puse a buscar alguno que satisfaciera mis necesidades internauticas, en ese tiempo tambiÃƒÂ©n comencÃƒÂ© a usar Linux, Debian Potato, que tiempo aquellos, mi primera prueba fue con Opera, Ã‚Â¿que versiÃƒÂ³n?, no me acuerdo pero el soporte de pestaÃƒÂ±as era de lujo, pero lo encontraba muy pesado, asÃƒÂ­ que con esa idea de las pestaÃƒÂ±as que tanto me gusto seguÃƒÂ­ buscando hasta que me tope con Firefox, en ese tiempo iba como en la versiÃƒÂ³n 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descargas</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2008-09-15-descargas/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2008 15:23:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2008-09-15-descargas/</guid>
      <description>Libros
·La Catedral y el Basar Autor: Eric Raymond**
Juegos PC
·Counter Strike 2D
·Doom
·Doom II
·Duke Nukem
·Duke Nukem II
·Mortal Kombat
·Mortal Kombat II
·Mortal Kombat 3
Estos juegos son para DOS (excepto el Counter Strike 2D), asi que los pueden correr en Linux con Scummvm.
Arkathon
Clon del Arkanoid hecho en Python y PyGame, lo hice para un ramo de programación, también es mi primera incursión en Python.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DebianDay en directo</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2008-08-14-debianday-en-directo/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2008 11:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2008-08-14-debianday-en-directo/</guid>
      <description>11:38
bueno ya empeso el debian day, a eso de las 10:00 Hrs, para variar todos
corriendo, para que funcione lo mejor posible el evento, ahora estoy en
la charla de bruno barrera de empaketamiento en debian. Al lado esta el
taller se seguridad de kill-9 con path, y el coto corriendo como loko
viendo que todo funcione excelentemente.
12:14
Acaba de terminar la charla del bruno, estuvo excelente, realmente me</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Con la raja en Valpo</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2008-08-13-con-la-raja-en-valpo/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2008 20:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2008-08-13-con-la-raja-en-valpo/</guid>
      <description>Y ya estamos en Valpo XD…..
El maldito viaje empesÃƒÂ³ a las 14:15 Hrs desde Talca, pasamos por santiago, una parada de 3 minutos, no alcansÃƒÂ³ nisikiera para fumarce un cigarro 
Pero weno luego nos pusimos rumbo a valpo y llegamos a eso de las 19:00 Hrs, el Pwn-BoFH AKA coto cisternas, nos paso a buscar al terminal, la verdad cuando llegono cache ke era elpor ke ahora ta con pelo corto y afeitado, de ai nos fuimos al DUOC en donde maÃƒÂ±ana se va a realizar el DebianDay, weamos un rato y ahora estamos volceandole WIFI a un vecino del coto en su dpto con vista al mar (excelente XD)….</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Listos pal Debian Day</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2008-08-11-listos-pal-debian-day/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2008 12:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2008-08-11-listos-pal-debian-day/</guid>
      <description>Y nos vamos al Debian Day… XDPasajes comprados pal miÃƒÂ©rcoles alrededor de las 14 Hrs.
asi ke
“LO VEMO EN VALPO CAUROS”
XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DebianDay</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2008-07-27-debianday/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2008 18:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2008-07-27-debianday/</guid>
      <description>El dia 14 de Agosto del presente se celebrarÃƒÂ¡ el cumpleaÃƒÂ±os de nuestro querido Debian GNU/Linux, el cual este aÃƒÂ±o lo organiza la comunidad de DebianChile.cl el evento se realizara en las dependencias del DUOC en Valparaiso.
Habran charlas y talleres. Estoy viendo la posibilidad de ir con un taller de Python con Pygame, respecto a la experiencia que tube haciendo el arkanoid que contaba en un post anterior.
OjalÃƒÂ¡ nos veamos ayÃƒÂ¡.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curiosidades de apt</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2008-07-23-curiosidades-de-apt/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2008 16:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2008-07-23-curiosidades-de-apt/</guid>
      <description>Lo vi en algÃƒÂºn lado (no me acuerdo donde Ã‚Â¬Ã‚Â¬) y probÃƒÂ© para ver si funcionaba, y funca XD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hartas Cosas</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2008-06-04-hartas-cosas/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2008 08:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2008-06-04-hartas-cosas/</guid>
      <description>Ufff. hace tiempo que no escribo acÃƒÂ¡, la verdad es que con tantas cosas que estoy haciendo que ya no me acuerdo de rellenar mi espacio en a red.
bueno, primero que todo comunicar el evento del aÃƒÂ±o XD.

En mi carrera estamos organizando un evento de Linux, open source y software libre titulado ExpoLibre, en el cual va a haber Install Festy charlas, se va a realizar el viernes 13 de junio durante todo el dÃƒÂ­a, para mas info visita el sitio de la Expolibre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flisol 2008</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2008-04-11-flisol-2008/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2008 12:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2008-04-11-flisol-2008/</guid>
      <description>Se nos viene la Flisol2008 (Festival Latinoamericano de InstalaciÃƒÂ³n de Software Libre) este 26 de Abril, acÃƒÂ¡ en Talca todabia esta en veremos, espero que luego se defina ya que quedan pocos dÃƒÂ­as para el evento, por lo que tenia entendido seria en la Utal (Universidad de Talca), pero en la pagina no aparece -_-.
Link’s:
http://www.flisol.cl</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dream Theater in Chile</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2008-02-13-dream-theater-in-chile/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2008 09:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2008-02-13-dream-theater-in-chile/</guid>
      <description>YEEEAAAAH!!!
Este primero de marzo se presentarÃƒÂ¡ por segunda vez en chile una de mis bandas favoritas, Dream Theater, en el marco de su gira mundial “Chaos in Motion World Tour 2008″, las entradas estÃƒÂ¡n a la venta en TicketMastera CL$20.000</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bad Luck</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2008-01-22-bad-luck/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2008 17:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2008-01-22-bad-luck/</guid>
      <description>Despues me mucho webiar para tener pc, al otro dia que escribi mi ultimo post, con el tarro funcionando, no podia pasar nada mas, pero … SE CORTO LA LUZ!!!, a muchos les importaria un bledo pero el problema surge cuando se corta en todos lados y uno volcea wifi de un colegio, ke por ser epoca de vacaciones , no hay gente!, y al pareser el router no tenia configurado el conectarce automagicamente…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debian Translator</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2007-12-11-debian-translator/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2007 20:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2007-12-11-debian-translator/</guid>
      <description>Bueno, en mi aficiÃƒÂ³n a Linux y en especial a Debian GNU/Linux, en la lista de correo de Debian en espaÃƒÂ±ol apareciÃƒÂ³ un correo donde invitaban a traducir documentos y descripciones que no estÃƒÂ¡n traducidas al espaÃƒÂ±ol, revise y con mis conocimientos del idioma, revise algunas de las descripiones, y traduje la descripciÃƒÂ³n de konquest, la cual fuÃƒÂ© aceptada XD, asi que comencÃƒÂ© a revisar otros documentos… y en eso estoy, haciendo mi aporte a la comunidad Debian.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abandonwarez 2</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2007-12-07-abandonwarez-2/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2007 16:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2007-12-07-abandonwarez-2/</guid>
      <description>Desde chico me an gustado los juegos, y unos de los juegos en el ke mas he gastado mi pata es la saga Mortal Kombat, claro ke yo llege hasta el 4 (gold en dreamcast), por ke despues, el juego a mi parecer, perdio la gracia… con toda esa wea 3d, mejor juego tekken o rival school… pero weno, vamos a lo del post… aki les dejo los 3 primeros, MK1, MK2 y MK3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recalling the past</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2007-12-01-recalling-the-past/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2007 02:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2007-12-01-recalling-the-past/</guid>
      <description>Cuando tube mi primera makina, un Pentium MMX de 200Mhz, era primordial ke el sistema consumiera los menos recursos posible. Un dia en internet encontre bb4win una shell alternativa a explorer (de…. ustedes ya saben XD, sii…. en ese tiempo no sabia linux) pero el proyecto se estanco, luego buscando y buscando encontre otros como Aston Shell, GeoShell, Talisman…. etc…. pero me gusto xoblite, basado en bb4win y altamente compatible con los plugins de este, bueno, hoy me dio la lokura y me lo baje de nuevo y lo instale, pero ahora en mi nueva makina (AMD Duron 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2do Encuentro de Software y TecnologÃƒÂ­a Libre</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2007-11-30-2do-encuentro-de-software-y-tecnologia-libre/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2007 16:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2007-11-30-2do-encuentro-de-software-y-tecnologia-libre/</guid>
      <description>Cita:“La Comunidad de Software Libre LinuxChillÃƒÂ¡n, invita a participar del Ã¢Â€Âœ2Ã‚Âº Encuentro de Software y TecnologÃƒÂ­a LibreÃ¢Â€Â&amp;#157; a desarrollarse los dÃƒÂ­as 30 de noviembre y 01 de diciembre en dependencias de la Facultad de IngenierÃƒÂ­a de la Universidad CatÃƒÂ³lica de la SantÃƒÂ­sima ConcepciÃƒÂ³n, Alonso de Ribera 2850 ConcepciÃƒÂ³n.
Jornada centrada en torno a la exposiciÃƒÂ³n, discusiÃƒÂ³n y puesta en prÃƒÂ¡ctica de temÃƒÂ¡ticas relativas a tecnologÃƒÂ­a, software y conocimiento libre, con la finalidad de permitir explorar estas alternativas a quienes las desconocen, ademÃƒÂ¡s de profundizar y compartir su conocimiento a aquellos mÃƒÂ¡s experimentados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por fin configure mi DWL-AG122 en linux</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2007-11-20-por-fin-configure-mi-dwl-ag122-en-linux/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2007 23:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2007-11-20-por-fin-configure-mi-dwl-ag122-en-linux/</guid>
      <description>SIIIIII!!!
Acabo de instalar el maldito USB Wireless ke me regalo el jimmy (gracias denuevo XD), me base en una guia de estesitio para ubuntu, los pasos a seguir en debian son los siguentes:
1.- nos bajamos este drivers: http://rt2x00.serialmonkey.com/rt73-cvs-daily.tar.gz
2.- nos vamos a /lib/modules/2.6.18–5-686/kernel/net/ y borramos cualkier archivo o carpeta ke comiense con “rt” (el nombre de la carpeta del kernel puede variar dependiendo de tu version del kernel)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet free in my home</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2007-11-14-internet-free-in-my-home/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2007 14:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2007-11-14-internet-free-in-my-home/</guid>
      <description>Siiii!!!!! el fin de semana pasado un amigo (vale jimmy!!!!) me llamo para hacerle un “pringao” por ke se le funo el disco duro y se compro otro, bueno le instale wintendo y luego de terminar de instalar software y demases me pregunto ke cuanto le iba a cobrar, obiamente por ser amigo (ke igual me llama una vez al aÃƒÂ±o) no le cobre nada, pero derrepente me dice “toma, llevate esta wea ke a mi no me sirve”, era una ANTENA USB WIFI!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2Ã‚Â° Encuentro Linux UA Talca</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2007-11-10-2-encuentro-linux-ua-talca/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2007 23:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2007-11-10-2-encuentro-linux-ua-talca/</guid>
      <description>Por segunda vez la autonoma realizara el encuentro linux…
Cita JosÃƒÂ© Luis Alvarez:
“Ya nos preparamos para el Segundo Encuentro de Linux UA a realizarse los dÃƒÂ­as 16 y 17 de Noviembre del presente aÃƒÂ±o. Dentro del marco de presentaciones contaremos con charlas paralelas y talleres, algunos de los temas:
[] CÃƒÂ³mo ser un desarrollador y no morir en el intento (o de hambre),
[] IngenierÃƒÂ­a del Software Libre enfocado en la IngenierÃƒÂ­a del Software Tradicional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abandonwarez 1</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2007-10-11-abandonwarez-1/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2007 17:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2007-10-11-abandonwarez-1/</guid>
      <description>Para los ke no sepan, abandonwarezse refiere a programas y juegos viejos…A mi en particular me gusta coleccionar juegos (ke buenos recuerdos Xd) con los ke me entretenia cuando chico, asi ke, para compartir esos tiempos aki les dejo algunos para ke los disfruten.
Doom[![](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c9/Doom-boxart.jpg/300px-Doom-boxart.jpg)](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c9/Doom-boxart.jpg/300px-Doom-boxart.jpg) [Download Doom](http://www.mediafire.com/?1y0spmyhgjb)Doom 2 [![](http://doom.ugo.com/images/galleries/doom2_games/doom2_picture_24.jpg)](http://doom.ugo.com/images/galleries/doom2_games/doom2_picture_24.jpg) [Download Doom 2](http://www.mediafire.com/?6mj91znjfjf)Duke Nukem 1[![](http://bp1.blogger.com/_WLj4OeHg5Rg/RxUGmBzqqhI/AAAAAAAAAG0/CSldi3GTpHo/s200/dk1.jpg)](http://bp1.blogger.com/_WLj4OeHg5Rg/RxUGmBzqqhI/AAAAAAAAAG0/CSldi3GTpHo/s1600-h/dk1.jpg) [Download Duke Nukem 1](http://www.mediafire.com/?3x1hmdd4pln)Duke Nukem 2[![](http://bp0.blogger.com/_WLj4OeHg5Rg/RxUG5xzqqiI/AAAAAAAAAG8/53ZXIPorDbI/s200/duke2.jpg)](http://bp0.blogger.com/_WLj4OeHg5Rg/RxUG5xzqqiI/AAAAAAAAAG8/53ZXIPorDbI/s1600-h/duke2.jpg) [Download Duke Nukem 2](http://www.mediafire.com/?ctz3dpgytxj) ya esos no mas por ahora por ke toy corto de tiempo….</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ExpoTalca</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2007-10-09-expotalca/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2007 16:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2007-10-09-expotalca/</guid>
      <description>“Es la primera Expo-TecnolÃƒÂ³gica realizada por la Escuela de InformÃƒÂ¡tica, ya que hemos generado varios contactos con empresas los que se muestran bastante interesados en participar de esta iniciativa, esperamos contar con el apoyo de todos los alumnos (sabemos que contamos con ellos) y la comunidad en general para el ÃƒÂ©xito de este evento.”– Alexandra Matus
Dia: 18 de Octubre 2007
Hora: 10:00 hrs – 18:00 hrs
Lugar: Santo TomÃƒÂ¡s sede Talca (Av.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fluxbox 1.0.0 stable release</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2007-10-09-fluxbox-100-stable-release/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2007 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2007-10-09-fluxbox-100-stable-release/</guid>
      <description>SIIIIII!!!!! mi gestor de ventanas favorito, Fluxbox, ya tiene version 1.0.0 ESTABLE!!!! se han corregido algunos bugs, se cambio el tema por defecto a bloe, se aÃƒÂ±adieron nuevos temas, actualizacion de traducciones, etc, etc, etc… toda la info acato.
[![](http://fluxbox.sourceforge.net/images/shots-dev/aleczapka_fluxbox3.jpg)](http://fluxbox.sourceforge.net/images/shots-dev/aleczapka_fluxbox3.jpg)screenshot </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menu&#39;s and Dock&#39;s for Linux</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2007-10-09-menus-and-docks-for-linux/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2007 11:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2007-10-09-menus-and-docks-for-linux/</guid>
      <description>A kien no le gusta enchular el escritorio de trabajo de su computador…???Siii…. y te pasa horas y horas probando distintas cosas, wallpapers, docks, iconos, themes…. etc.Bueno en esta oportunidad via Barrapuntoy OSnewsme entero de la salida de un dock para Gnome, Awn, ke se ve bastante atractivo, si no vean estevideo.
[![](http://bp1.blogger.com/_WLj4OeHg5Rg/Rwu7thzqqbI/AAAAAAAAAGE/p7bXWnMRg9s/s200/awn01.JPG)](http://bp1.blogger.com/_WLj4OeHg5Rg/Rwu7thzqqbI/AAAAAAAAAGE/p7bXWnMRg9s/s1600-h/awn01.JPG)Awn[![](http://www.nuno-icons.com/images/estilo/raptor/favorites.png)](http://www.nuno-icons.com/images/estilo/raptor/favorites.png)Lo otro es ke para [KDE 4](http://www.kde.org/), [Pinheiro](http://pinheiro-kde.blogspot.com/) a creado un nuevo menu ke esta excelente, se llama [Raptor](http://pinheiro-kde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primeros pasos en PyGTK</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2007-10-02-primeros-pasos-en-pygtk/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2007 14:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2007-10-02-primeros-pasos-en-pygtk/</guid>
      <description>++Tiempo atraz, un “seÃƒÂ±or” me encargo realizar un sistema de manejo de stock, ventas, facturas y demases para una ferreteria, el cual lo desarrolle en Visual Basic(sin reirse porfavor), pero el “seÃƒÂ±or” al final no me compro el sistema y el desarrollo kedo como al 90%…Al tiempo despues, se me ocurrio ke podria portarlo a linux, asi de esta manera kedaria multiplataforma, pero el problema era ke no tenia idea de Mono, Pythono algun otro lenguaje en el cual poder realizar lo ke keria, asi hace un pas de semanas Alejandro Valdesdio su charla de programacion de Pythoncon GTK(PyGTK), y la verdad kede prendidicimo… asi ke me dispuse a bajar Python, GTK, Glade(para windowspor ke los discos de debianke tengo tan pal loli y no tengo coneccion a internet) y un sin fin de manuales (todabia toy en eso), asi ke ai tamos aplicando ya llevo como 5 mantenedores, claro ke no con total funcionalidad, toy recien aprendiendo, pero por lo ke veo y la ayuda de varios amigos, no me va a costar mucho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dia del Software Libre</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2007-09-29-dia-del-software-libre/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2007 11:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2007-09-29-dia-del-software-libre/</guid>
      <description>YEEEEEEEAAAAAAAAAA!!!!
Siiii aki estamos en el encuentro del Dia del Software Libre, terminando de almorzar, fumandose el cigarrito de despues de almuerzo y esperando la siguiente ronda de charlas, con el Karl, el Achu y esperando al matias ke biene de curico…
Marrato cuando termine subo fotos…
UPDATE
Las Fotos (no las saque yo, las saco jci)
         
…Eso fue el Dia del Software Libre en CuricÃƒÂ³… estuvo re weno…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chc con &#34;La Cosa&#34;</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2007-09-07-chc-con-la-cosa/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2007 10:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2007-09-07-chc-con-la-cosa/</guid>
      <description>Ayer en la noche me entere de ke una de las pocas bandas hip-hop ke me gusta, CHC(Congregacion de Hermanos Contemplativos) saco nuevo disco… “La Cosa”y se encuentra disponible en la Feria del Disco (Ahumada 286; Alto Las Condes; Parque Arauco; Mall PanorÃƒÂ¡mico; Plaza Vespucio; Florida Center; Portal La Dehesa).
Como para hacer un poco de reseÃƒÂ±a, estos lokillos tienen 2 discos el What It Is Es Lo Que Esy el Bastante Real, que son exelentes discos, te kedai pegao todo el rato escuchado los temas y no te dai ni cuenta cuando ya de loopiaste 3 veces los discos en una tarde…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DiaSoftwareLibre/2007</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2007-09-04-diasoftwarelibre2007/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2007 17:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2007-09-04-diasoftwarelibre2007/</guid>
      <description>[![](http://bp1.blogger.com/_WLj4OeHg5Rg/Rt3sNVrR3uI/AAAAAAAAACE/nBIFCIX8C6c/s400/Sfd-utalca-banner.png)](http://bp1.blogger.com/_WLj4OeHg5Rg/Rt3sNVrR3uI/AAAAAAAAACE/nBIFCIX8C6c/s1600-h/Sfd-utalca-banner.png)El proximo 29 de septiempre se va a realizar en la facultad de ingenieria de la UTAL (curicÃƒÂ³), el [DÃƒÂ­a del Software Libre](http://icc.utalca.cl/wiki/DiaSoftwareLibre/). Esto empieza a las 10:00 hrs. y termina a las 19:00 hrs. Vienen varios expositores, [Jorge Bustos](http://baboon.utalca.cl/%7Ejorge), [Jci](http://jci.codemonkey.cl/), [Alejandro Valdes](http://deb.utalca.cl/), [GermÃƒÂ¡n PoÃƒÂ³-CaamaÃƒÂ±o](http://www.ubiobio.cl/%7Egpoo/), entre otros. Me llamo la atencion ke es casi pura gente de [GNOME](http://www.blogger.com/www.gnome.cl/)(igual wena XD) asi ke si kieren ir ingresen al sitio para mas info de este [encuentro](http://curico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algo de GNU/Linux en la universidad (por fin)</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2007-08-22-algo-de-gnulinux-en-la-universidad-por-fin/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2007 11:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2007-08-22-algo-de-gnulinux-en-la-universidad-por-fin/</guid>
      <description>Bueno, los esfuersos ya estan dando sus frutos…. despues de un largo tira y afloja, por fin se realizo la primera charla de linux aca en mi U, la dicto Jorge Bustos y fue sobre el software libre respecto a la parte legal, licencias y negocios, estubo bastante interesante, aunque a mis compaÃƒÂ±eros no les gusto mucho, por ke pensaron ke era mas practica, presentaciones con monitos y demaces, pero ese es el principio, luego el 25 de septiembre creo, se biene la de Alejandro Valdes, y esa va a ser practica, desarrollo en Python y GTK, XD y esa no me la pierdo…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ã‚Â¿Que es Linux?</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2007-07-27-que-es-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2007 20:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2007-07-27-que-es-linux/</guid>
      <description>En esta pÃƒÂ¡gina hay una breve y buena explicaciÃƒÂ³n de que es Linux y porque usarlo como una alternativa a windows.
“Linux es un sistema operativo, la gran pieza de software que maneja un computador. Es similar a Microsoft WindowsÃ‚Â®, pero es completamente libre. El nombre correcto es GNU/Linux, pero Linux tambiÃƒÂ©n se admite.”...
 Bueno, la Invitacionesta hecha.
 [](http://bp1.blogger.com/_WLj4OeHg5Rg/RqqsTbw8ETI/AAAAAAAAABU/4RcDmvjQY5c/s1600-h/fedora.oo-writer.es_MX.png)  [](http://bp1.blogger.com/_WLj4OeHg5Rg/RqqsTbw8ETI/AAAAAAAAABU/4RcDmvjQY5c/s1600-h/fedora.oo-writer.es_MX.png)Link’shttp://www.obtengalinux.org</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Software Libre en la AdministraciÃƒÂ³n PÃƒÂºblica Chilena</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2007-07-12-software-libre-en-la-administracion-publica-chilena/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2007 16:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2007-07-12-software-libre-en-la-administracion-publica-chilena/</guid>
      <description>Por fin alguien del gobierno se puso los pantalones con respecto al Software Libre.El diputado Dr. Roberto Sepulveda propuso un proyecto de implementar Software Libre en la administraciÃƒÂ³n pÃƒÂºblica chilena dando a conocer los PRO de la iniciativa, siendo aprobada por la cÃƒÂ¡mara de diputados… Ã¢Â€ÂœConsiderando que en nuestro paÃƒÂ­s la inversiÃƒÂ³n en desarrollo cientÃƒÂ­fico es ÃƒÂ­nfima, el uso de sistema como Linux nos provee de poderosas herramientas computacionales, prÃƒÂ¡cticamente a costo cero, con una gran vida ÃƒÂºtil, con mayor seguridad, estabilidad, y flexibilidadÃ¢Â€Â&amp;#157;, manifestÃƒÂ³ el parlamentario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Which Way Is Up</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2007-07-06-which-way-is-up/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jul 2007 13:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2007-07-06-which-way-is-up/</guid>
      <description>![](http://hectigo.net/puskutraktori/whichwayisup/pictures/head.png) [Home](http://hectigo.net/puskutraktori/whichwayisup/) Which Way Is Up es un juego en 2D creado en python, aun no lo e probado bien pero se ve entretenido, me recuerda a [lode runner](http://en.wikipedia.org/wiki/Lode_Runner) pero en este hay que rotar la pantalla activando unos switch y encontrando unas llaves (por lo visto). Tambien hay ke recalcar ke se encuentra bajo la licencia GPL 2.0 y tambien tiene contenido [Creative Commons 3.0](http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/) y esta disponible para windows y Linux bueno si lo kieren probar lo pueden bajarlo desde su [pagina web](http://hectigo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AoA Audio Extractor</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2007-06-01-aoa-audio-extractor/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2007 16:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2007-06-01-aoa-audio-extractor/</guid>
      <description>Este jugetito me dejo imprecionado se trata de **AoA Audio Extractor **![](http://www.aoamedia.com/images/audio-green.jpg) [Home Page](http://www.aoamedia.com/audioextractor.htm) Cual es la gracia?… cmo su nombre lo dice extrae audio de cualquier video, es imprecindible como para pasar algun concierto a mp3, y lo mejor de todo que el tramite es corto, extraer el audio de un avi que dura 1:20 Hrs se demoro como 10 minutos… lleveselo [aqui](http://www.gigasize.com/get.php/1218928/audioextractorbydebianman.rar) o [acato](http://www.aoamedia.com/audioextractor.exe) desde la pÃƒÂ¡gina oficial Powered by [ScribeFire](http://scribefire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>InstalaciÃƒÂ³n y ConfiguraciÃƒÂ³n de Fluxbox.</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2006-06-05-instalacion-y-configuracion-de-fluxbox-2/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2006 17:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2006-06-05-instalacion-y-configuracion-de-fluxbox-2/</guid>
      <description>En este documento tratare (digo tratare por que esto es solo una referencia) de explicar algunos puntos de configuracion para que nuestro FluxBox se vea bien y nos sea facil y amigable de usar.
Nota
Se asume que ya se tiene instalado algun servidor grafico.
Instalacion
Desde apt
Para instalar debemos hacer lo siguiente como root.
#apt-get install fluxbox 
Opcionalmente tambien se piede instalar fluxconf que es una herramienta para configurar fluxbox.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como reistalar LILO o Grub en Debian Sarge</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2006-05-31-como-reistalar-lilo-o-grub-en-debian-sarge/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2006 17:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2006-05-31-como-reistalar-lilo-o-grub-en-debian-sarge/</guid>
      <description>Ya… aqui les dejo este TIPS para los que tengan este problema a la hora de reinstalar wintendo y tengan Linux y algunos de estos dos gestores de arranque.
Espero que les guste.
———————-
En las siguientes lineas les voy a explicar como reinstalar LILO o Grub (para los que no tengan un disquet de arranque de su maquina, cosa que el 99.9% no hace :-P), cosa muy comÃƒÂºn cuando tenemos wintendo y Linux en nuestro PC y se nos funa wintendo y tenemos que instalarlo de nuevo y perdemos nuestro gestor de arranque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>InstalaciÃƒÂ³n y ConfiguraciÃƒÂ³n de FluxBox</title>
      <link>https://albornoz.rocks/post/2006-05-06-instalacion-y-configuracion-de-fluxbox/</link>
      <pubDate>Sat, 06 May 2006 17:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://albornoz.rocks/post/2006-05-06-instalacion-y-configuracion-de-fluxbox/</guid>
      <description>Ufff, ya hace tiempo que tenia creada esta documentacion de fluxbox, uno de mis manejadores de ventanas favoritos, espero que les guste… luego tambien estarÃƒÂ¡ publicado en tux.cl.
Ver AquÃƒÂ­**
**</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>